【限薪令惹的禍】傳電視台追回酬金差價 趙薇舒淇被勒令退4,563萬

2018年10月02日

【限薪令惹的禍】傳電視台追回酬金差價 趙薇舒淇被勒令退4,563萬

傳湖南衛視向節目製作組追番趙薇（左）等人嘅酬金差價。

范冰冰涉稅務事件後，北京當局加大力度追明星稅，過去明星拿來避稅嘅影視公司、工作室陸續傳出倒閉或結業，令大陸影視圈嘅寒冬及早來到。之前廣電總局講過綜藝節目酬金要限制，做一集總酬金不超過80萬人民幣（約91.2萬港元），做一季度嘅明星總片酬不得超過1,000萬人民幣（約1,140.8萬港元）。

聽講有啲節目雖然係今年5、6月已簽約，一早俾晒錢，但節目因為o依家仲播緊出街，所以電視台有權向明星追番差價。

聽聞趙薇、舒淇同蘇有朋等演出嘅《中餐廳》就被製作方追差價，當初趙薇同舒淇每人拍一季大約攞咗5,000萬人民幣（約5,704萬港元）酬勞，有傳佢哋要攞番4,000萬人民幣（約4,563萬港元）差價俾湖南衛視，電視台係將個節目批咗俾一間製作公司做，所以演員合約都係由社作公司簽，所以都係製作方去幫電視台追，知情者爆料話：「趙薇好明白國家政策，所以要追討差價就好聽話把錢退回來，但舒淇方面初時好像不太願意，後來要趙薇再打電話勸說，才答應退回來。」

頭先打俾舒淇經理人管小姐，想問佢有冇咁嘅事，但佢一直冇回應。
王菲幫芒果衛視做嘅《幻樂之城》，聽聞一季就攞1億人仔，如果要吐番差價，即係成9000萬，真係好想知道王菲會唔會肯，畢竟當初都因為價高先吸引到佢做呢個節目。

精選娛聞，喺晒《娛果》

有指舒淇（左）起初唔係好想退錢，後來都有跟。

節目中仲有蘇有朋演出

上一則
上一則
【甜到漏】老公陳豪出埠工作 陳茵媺貼相留言︰miss you

下一則
下一則
【短片】【曾與韓君婷傳斷背情】經理人陳早茵貼身照顧 43歲佘詩曼話......

痴撚線
一季一億

果D 錢只可以響大陸過黎過去, 出唔到境

所以大把錢比D「演員」, 應該同班有錢佬deal左走資要回番外匯比佢地